# Определение эффективного радиуса теплоснабжения
__Эффективный радиус теплоснабжения__ - расстояние от теплопотребляющей установки до источника тепловой энергии, 
при превышении которого подключение теплопотребляющей установки нецелесообразно по причине увеличения совокупных 
расходов в системе теплоснабжения.

![potential_consumer](./images/potential_consumer.png)

## Описание проблемы
Допустим, что в некотором городе появился район новой застройки, находящийся на значительном расстоянии от 
существующих тепловых сетей. Для того, чтобы его подключить к тепловым сетям нужно:
- постороить новую тепловую сеть ("новое ответвление" на рисунке);
- построить внутриквартальные сети в районе новой застройки

Чем дальше потребитель расположен от точки подключения, тем дороже его подключить. Также уменьшается эффективность 
работы тепловых сетей из-за увеличения тепловых потерь и расхода электроэнергии на перекачку сетевой воды.

Исходя из сказанного выше становится актуальной проблема определения эффективного радиуса теплоснабжения - то есть 
расстояния, в пределах которого подключение новых потребителей было бы экономически целесообразным.

Если район новой застройки находится за пределами эффективного радиуса теплоснабжения, то для обеспечения его 
тепловой энергией принимается решение о строительстве нового источника теплоты - обычно, котельной.

## Идея проекта
- определить стомость строительства тепловых сетей для подлкючения нового района строительства;
- определить срок окупаемости подключения;
- определить эффективный радиус теплоснабжения

